\chapter{Command Line Interface}

Tot nu toe is software besproken waar gebruikers extensies mee kunnen maken. Echter is het bouwen maar een van de stappen in het ontwikkelprocess. Iedere extension zal uiteindelijk ook beschikbaar moeten worden gemaakt voor ontwikkelaars. \\

In de oude versie van Appsemble was het niet eens mogelijk voor externe developers om extensions te schrijven. Dit zat vast in de Appsemble-core. Dit was echter geen mooie oplossing, waardoor er in de nieuwe versie van Appsemble wel support in zit. \\

Vooralsnog werd deze API aangesproken via een algemeen python script, wat de uploads coverde. Het grote probleem met deze oplossing was echter dat it script enkel bruikbaar was voor d-centralize developers en niet gemakkelijk te verspreiden was zonder veel van de innerlijke werking te openbaren. \\

De keuze is toen gemaakt dat deze scripts naar een apart programma werden verplaats, de Appsemble CLI\footnote{Command Line Interface}. Deze tool moet helpen bij het ontwikkelen van een Appsemble extension en automatiseert enkele taken zoals;

\begin{itemize}
	\item Initaliseren van een project
	\item Development versie van het project weergeven
	\item Extension bouwen en uploaden naar Appsemble
\end{itemize}

Al met al kan dit samengevat worden als de basiscyclus van development. Vanaf start tot eind moet worden opgevangen met een enkel tool, die de bestaande complexiteit als uploaden afhandelt.

\section{Aanpak}

De CLI wordt, net zoals de andere onderdelen, geschreven in javascript. Deze wordt gedraaid door Nodejs, een javascript virtual machine voor javascript uit te voeren zonder een browser te gebruiken. \\

Dit zorgt ervoor dat wij de grote verscheidenheid van het javascript ecosysteem kunnen gebruiken. Het bied ons ook dezelfde libraries en interfaces zoals die gebruikt worden bij de front-end libraries. \\ 

De tool word uiteindelijk lokaal met de hand getest, aangezien veel van de functies moeilijk of niet te testen zijn, vanwege I/O interactie of het slecht stubben\footnote{Het maken van een nep-object die doen alsof ze het echte object zijn} van objecten. \\

Als eerste was de uploader geschreven. Dit was enkel een simpele eenwegsvertaling van python naar javascript. In de realiteit bleek het een stuk complexer te zijn, vanwege de nodejs representatie van blobs en bestanden. \\ 

Vervolgens is de init geschreven, als een korte proof of concept voor de upload functie. Deze was zeer simpel om te schrijven, sinds het enkel commando-input neemt en hiermee een pakketje opzet. \\

\subsection{Problemen met Serve}

Uiteindelijk was het doel om ook een manier te hebben om een extension te testen in het Appsemble framework zonder enige speciale acties uit te voeren. Hiervoor is het serve commando. \\

De eerste oplossing van dit probleem werkte met een vooraf ingestelde poort, die Appsemble kan bereiken door op een Extension te alt-CLIcking\footnote{Klikken terwijl de alt toets ingedrukt is}. Hiermee weet Appsemble vervolgens dat een debug-versie geladen moet worden in plaats van het geheel. \\

Dit is echter afgekeurd vanwege het feit dat er te veel vast stond. Een debug-versie moest zijn eigen standaarden kunnen definieeren, waar Appsemble naar zou luisteren.

In versie 2 is er gebruikt gemaakt van een extra veld in de API, waarin de poort gedefin{\"e}erd word. Dit is afgekeurd vanwege het feit dat er veranderingen in de API kwamen die niet gerelateerd waren. \\

Uiteindelijk is de issue on-hold\footnote{Word niet meer aan gewerkt} gezete tot deze goed geimplementeerd kan worden.